警拘3人涉搶元朗女商人5萬元財物 兩被捕青年有黑社會背景

警方講解案情。

元朗上星期二 (2日)發生一宗搶劫案，一名報稱為商人的女子被3名男子搶去約5萬元財物。警方經深入調查後，於前日(5日)及昨日分別拘捕3名男子，年齡介乎14至20歲，當中兩人有黑社會背景。

元朗警區總督察(刑事)歐陽德表示，上星期二 (2日)凌晨約3時40分，一名中年女子當時行經元朗西菁街，並正前往上班。途中，她被3名男子截停，包括兩名本地男子及一名南亞裔男子。當時，其中一名本地男子手持木棍，而該名南亞裔男子則以廣東話向其聲稱打劫，並要求女事主交出手袋及手機。女事主在受驚下，聽從對方的要求，3人在得手後隨即逃去。經點算後，在被疑犯搶去的手袋中放有5萬元現金及八達通等財物。元朗警區重案組第一隊隨即接手調查。

經翻查附近的閉路電視片段及深入調查後，警方鎖定3名疑犯的身份，並在前日(5日)及昨日進行拘捕行動，分別在天水圍及元朗拘捕3名涉案男子。該兩名被捕的本地男子分別為14及16歲，分別報稱為學生及職侍應，警方相信他們有黑社會背景。另一名被捕的20歲南亞裔男子則持有香港身份證，警方在其住所中檢獲部分失物，包括1.4萬元現金、女事主的手機及八達通。3人將被通宵扣查，並將被控一項行劫罪，明日將在屯門裁判法院提堂。歐陽德續指，女事主報稱為商人，並從事街市生意，又指根據現場附近的閉路電視片段，3名疑犯在大棠路近大馬路一帶已開始跟蹤女事主，並計劃向她進行行劫。他又指，經過2019年的社會事件後，青少年的守法意識薄弱，但重申警方打擊「搵快錢」暴力罪案絕不手軟。

零晨3點拎5萬番工係咩玩法

南亞手足